[
  {
    "question": "Σε ποια βαλκανική χώρα βρίκσετε ο χώρο κληρονομιάς της UNESCO της Γκιρόκαστρας, γνωστή για την πανέμορφη οθωμανική της αρχιτεκτονική;",
    "correct_answer": "Αλβανία"
  },
  {
    "question": "Ποια ευρωπαϊκή χώρα συνορεύει με το Μαυροβούνιο, το Κόσοβο, τη Βόρεια Μακεδονία και την Ελλάδα;",
    "correct_answer": "Αλβανία"
  },
  {
    "question": "Σε ποια χώρα βρίσκονται τα Τίρανα, γνωστά για τα πολύχρωμα κτίρια της περιοχής Μπλόκου και το ιστορικό Τεμπέ Μπέη τζαμί;",
    "correct_answer": "Αλβανία"
  },
  {
    "question": "Ποια μικρή ευρωπαϊκή χώρα βρίσκεται ανάμεσα στη Γαλλία και την Ισπανία;",
    "correct_answer": "Ανδόρρα"
  },
  {
    "question": "Ποια μικρή ευρωπαϊκή χώρα βρίσκεται στα Πυρηναία Όρη;",
    "correct_answer": "Ανδόρρα"
  },
  {
    "question": "Ποια είναι η χώρα στα Καυκάσια που συνορεύει με την Τουρκία και το Αζερμπαϊτζαν;",
    "correct_answer": "Αρμενία"
  },
  {
    "question": "Ποια χώρας πρωτεύουσα είναι μια πόλη που πρωτοκατοικήθηκε μόνιμα από τον άνθρωπο την 4η χιλιετία π.Χ. και σήμερα λέγεται Γερεβάν;",
    "correct_answer": "Αρμενία"
  },
  {
    "question": "Σε ποια χώρα της Ευρώπης βρίσκεται η πόλη της Βιέννης, γνωστή για την πολιτιστική της κληρονομιά και την κλασική μουσική;",
    "correct_answer": "Αυστρία"
  },
  {
    "question": "Ποια ευρωπαϊκή χώρα είναι γενέτειρα πολλών διάσημων συνθετών όπως του Γιόχαν Στράους και του Φραντς Σούμπερτ;",
    "correct_answer": "Αυστρία"
  },
  {
    "question": "Σε ποια ευρωπαϊκή χώρα βρίσκεται η πόλη του Σάλτσμπουργκ, γνωστή για την ιστορία της και τον μουσικό της πλούτο;",
    "correct_answer": "Αυστρία"
  },
  {
    "question": "Ποιας χώρας είναι πρωτεύουσα το Μπακού, γνωστή για τον πλούτο της σε πετρέλαιο και την αρχιτεκτονική της ποικιλομορφία;",
    "correct_answer": "Αζερμπαϊτζάν"
  },
  {
    "question": "Ποια είναι η χώρα που βρίσκεται στον Νότιο Καύκασο και συνορεύει με την Αρμενία, το Ιράν και τη Γεωργία;",
    "correct_answer": "Αζερμπαϊτζάν"
  },
  {
    "question": "Ποια χώρα στο Καύκασο είναι γνωστή για το Αινουρ Νταγκ, έναν από τους μεγαλύτερους ενεργούς ηφαιστειογενείς κρατήρες στον κόσμο;",
    "correct_answer": "Αζερμπαϊτζάν"
  },
  {
    "question": "Ποια είναι η χώρα με τις περισσότερες λίμνες στην Ευρώπη;",
    "correct_answer": "Φινλανδία"
  },
  {
    "question": "Ποια χώρα είναι γνωστή για τον Πύργο του Άιφελ;",
    "correct_answer": "Γαλλία"
  },
  {
    "question": "Ποια χώρα είναι γνωστή για τον Λευκό Πύργο της;",
    "correct_answer": "Ελλάδα"
  },
  {
    "question": "Ποια χώρα είναι γνωστή για τις πόλεις της με κανάλια;",
    "correct_answer": "Ολλανδία"
  },
  {
      "question": "Σε ποια χώρα βρίσκεται ο Πύργος του Λονδίνου;",
      "correct_answer": "Ηνωμένο Βασίλειο"
  },
  {
      "question": "Ποια χώρα είναι γνωστή για τον Πύργο της Πίζας;",
      "correct_answer": "Ιταλία"
  },
  {
    "question": "Ποια χώρα της Ευρώπης ήταν η έδρα της Ρωμαϊκής Αυτοκρατορίας;",
    "correct_answer": "Ιταλία"
  },
  {
    "question": "Ποια χώρα της Ευρώπης είχε τη μεγαλύτερη αποικιοποίηση κατά την περίοδο της Αναγέννησης;",
    "correct_answer": "Πορτογαλία"
  },
  {
    "question": "Ποια χώρα της Ευρώπης είχε την πρώτη μεγάλη βιομηχανική επανάσταση;",
    "correct_answer": "Ηνωμένο Βασίλειο"
  },
  {
    "question": "Ποια χώρα της Ευρώπης είχε την πρώτη δημοκρατία στην ιστορία;",
    "correct_answer": "Ελλάδα"
  },
  {
    "question": "Σε ποια χώρα της Ευρώπης ξεκίνησε η εποχή του Διαφωτισμού;",
    "correct_answer": "Γαλλία"
  },
  {
    "question": "Ποια χώρα έχει τη μεγαλύτερη έκταση στην Ευρώπη;",
    "correct_answer": "Ρωσία"
  },
  {
    "question": "Ποια είναι η μεγαλυτερη χώρα στην Ιβηρική Χερσόνησο;",
    "correct_answer": "Ισπανία"
  },
  {
    "question": "Ποια είναι η χώρα με την μεγαλύτερη ακτογραμμή στην Ευρώπη;",
    "correct_answer": "Νορβηγία"
  },
  {
    "question": "Ποια είναι η μοναδική χώρα στην Ευρώπη που συνορεύει με τέσσερις χώρες;",
    "correct_answer": "Αυστρία"
  },
  {
    "question": "Ποια είναι η χώρα με τις περισσότερες βουνοκορφές στην Ευρώπη;",
    "correct_answer": "Γαλλία"
  },
  {
    "question": "Σε ποια χώρα βρίσκεται η κοιλάδα του Ρήνου;",
    "correct_answer": "Γερμανία"
  },
  {
    "question": "Σε ποια χώρα βρίσκεται το μεγαλύτερο εθνικό πάρκο της Ευρώπης, το οποίο ονομάζεται Πλιτβίτσε;",
    "correct_answer": "Κροατία"
  },
  {
    "question": "Ποια χώρα είναι γνωστή για τα Φιόρδ της;",
    "correct_answer": "Νορβηγία"
  },
  {
    "question": "Σε ποια χώρα βρίσκεται η μεγαλύτερη λίμνη στην Ευρώπη, η λίμνη Λανγκουαγίρ;",
    "correct_answer": "Ρωσία"
  }
]

  